[{"Schule":"Beatrix-Potter Grundschule","pin":"architecture","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,3 Mio \u20ac","BSN":"10G17","Schulname":"Beatrix-Potter-Grundschule","PLZ":"12629","Strasse":"Ludwigsfelder Str. 7","Schulart":"Grundschule","lat":"52.54682","lng":"13.58926"},{"Schule":"Beatrix-Potter Grundschule","pin":"architecture","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Neue Spielanlage f\u00fcr Schulhof","Summe":"0,1 Mio \u20ac","BSN":"10G17","Schulname":"Beatrix-Potter-Grundschule","PLZ":"12629","Strasse":"Ludwigsfelder Str. 7","Schulart":"Grundschule","lat":"52.54682","lng":"13.58926"},{"Schule":"B\u00fccherwurm-Grundschule","pin":"architect","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Umbau des Hortgeb\u00e4udes und Schaffung von 10 zus\u00e4tzlichen Klassenr\u00e4umen","Summe":"6,2 Mio \u20ac","BSN":"10G19","Schulname":"B\u00fccherwurm-Schule am Weiher (Grundschule)","PLZ":"12627","Strasse":"Eilenburger Str. 1","Schulart":"Grundschule","lat":"52.54068","lng":"13.62913"},{"Schule":"Casper-david-Friedrich Oberschule","pin":"carpenter","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Sanierung der Sporthalle (Boden, Dach und Sozialtrakt)","Summe":"0,3 Mio \u20ac","BSN":"10K07","Schulname":"Caspar-David-Friedrich-Schule","PLZ":"12629","Strasse":"Alte Hellersdorfer Str. 7","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.535223","lng":"13.591017"},{"Schule":"Ebereschen-Grundschule","pin":"lumberjack-1","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,2 Mio \u20ac","BSN":"10G05","Schulname":"Ebereschen-Grundschule","PLZ":"12689","Strasse":"Borkheider Str. 27","Schulart":"Grundschule","lat":"52.56407","lng":"13.57294"},{"Schule":"Elsen-Grundschule","pin":"lumberjack-2","Baubeginn":"2021","Ma\u00dfnahme":"Bau von Klassenr\u00e4umen, Mensa, Lehrerzimmern und Aufenthaltsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Schulstart bevor Grundschule in 23 oder 24 fertig gebaut ist","Summe":"4-6 Mio \u20ac (gesch\u00e4tzt)","BSN":"10Gn01","Schulname":"Neubau Grundschule Elsenstr. 7-9","PLZ":"12623","Strasse":"Elsenstr. 7-9","Schulart":"Grundschule","lat":"52.500862","lng":"13.610430"},{"Schule":"Ernst-Haeckel-Oberschule","pin":"engineer-1","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der Sporthalle","Summe":"3,1 Mio \u20ac","BSN":"10K02","Schulname":"Ernst-Haeckel-Schule","PLZ":"12629","Strasse":"Luckenwalder Str. 53","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.54322","lng":"13.58574"},{"Schule":"F.C. Achard Grundschule","pin":"engineer-2","Baubeginn":"2021\/22 ff","Ma\u00dfnahme":"Sanierung und Ausbau des Altgeb\u00e4udes","Summe":"17 Mio \u20ac","BSN":"10G31","Schulname":"Franz-Carl-Achard-Grundschule","PLZ":"12621","Strasse":"Adolfstr. 25","Schulart":"Grundschule","lat":"52.507928","lng":"13.585120"},{"Schule":"F.C. Achard Grundschule","pin":"engineer-2","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Neubau einer Typensporthalle durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen","Summe":"7,5 Mio","BSN":"10G31","Schulname":"Franz-Carl-Achard-Grundschule","PLZ":"12621","Strasse":"Adolfstr. 25","Schulart":"Grundschule","lat":"52.507928","lng":"13.585120"},{"Schule":"F.C. Achard Grundschule","pin":"engineer-2","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Modularer Erg\u00e4nzungsbau (MEB), 12 zus\u00e4tzliche Klassenr\u00e4ume","Summe":"4 Mio \u20ac","BSN":"10G31","Schulname":"Franz-Carl-Achard-Grundschule","PLZ":"12621","Strasse":"Adolfstr. 25","Schulart":"Grundschule","lat":"52.507928","lng":"13.585120"},{"Schule":"F.C. Achard Grundschule","pin":"engineer-2","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,1 Mio \u20ac","BSN":"10G31","Schulname":"Franz-Carl-Achard-Grundschule","PLZ":"12621","Strasse":"Adolfstr. 25","Schulart":"Grundschule","lat":"52.507928","lng":"13.585120"},{"Schule":"Falken Grundschule","pin":"engineer-3","Baubeginn":"2021\/22","Ma\u00dfnahme":"Neubau einer Typensporthalle durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen","Summe":"6,3 Mio \u20ac","BSN":"10G04","Schulname":"Falken-Grundschule","PLZ":"12689","Strasse":"Geraer Ring 2","Schulart":"Grundschule","lat":"52.56593","lng":"13.5564"},{"Schule":"Friedrich-Schiller Grundschule","pin":"engineer-4","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Sanierung der denkmalgesch\u00fctzten Sporthalle","Summe":"1,4 Mio \u20ac","BSN":"10G26","Schulname":"Friedrich-Schiller-Grundschule","PLZ":"12623","Strasse":"An der Schule 13-17","Schulart":"Grundschule","lat":"52.5115","lng":"13.614782"},{"Schule":"Fuchsberg-Grundschule","pin":"concrete-mixer","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Bau von zus\u00e4tzlichen Klassenr\u00e4umen durch Container (6 Klassenr\u00e4ume) und modulare Schulr\u00e4ume (6 Klassenr\u00e4ume)","Summe":"4,2 Mio \u20ac","BSN":"10G16","Schulname":"Grundschule am Fuchsberg","PLZ":"12683","Strasse":"Dankratweg 19","Schulart":"Grundschule","lat":"52.49039","lng":"13.551484"},{"Schule":"Gretel-Bergmann Oberschule","pin":"crane","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,2 Mio \u20ac","BSN":"10K12","Schulname":"Gretel-Bergmann-Gemeinschaftsschule","PLZ":"12687","Strasse":"Liebensteiner Stra\u00dfe 24","Schulart":"Gemeinschaftsschule","lat":"52.557970","lng":"13.560062"},{"Schule":"Gretel-Bergmann Oberschule","pin":"crane","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Erschlie\u00dfung und Neubau eines Spieplatzes f\u00fcr den Schulhof","Summe":"0,25 Mio \u20ac","BSN":"10K12","Schulname":"Gretel-Bergmann-Gemeinschaftsschule","PLZ":"12687","Strasse":"Liebensteiner Stra\u00dfe 24","Schulart":"Gemeinschaftsschule","lat":"52.557970","lng":"13.560062"},{"Schule":"Grundschule am B\u00fcrgerpark","pin":"builder-1","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Sanierung und Neugestaltung des Schulhofes","Summe":"1 Mio \u20ac","BSN":"10G09","Schulname":"Grundschule am B\u00fcrgerpark","PLZ":"12679","Strasse":"Jan-Petersen-Str. 18B","Schulart":"Grundschule","lat":"52.55062","lng":"13.56569"},{"Schule":"Grundschule am B\u00fcrgerpark","pin":"builder-1","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,1 Mio \u20ac","BSN":"10G09","Schulname":"Grundschule am B\u00fcrgerpark","PLZ":"12679","Strasse":"Jan-Petersen-Str. 18B","Schulart":"Grundschule","lat":"52.55062","lng":"13.56569"},{"Schule":"Grundschule am gr\u00fcnen Stadtrand","pin":"builder-2","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,13 Mio \u20ac","BSN":"10G34","Schulname":"Schule am gr\u00fcnen Stadtrand","PLZ":"12689","Strasse":"Geraer Ring 54","Schulart":"F\u00f6rderschwerp.\"Lernen\"","lat":"52.56973","lng":"13.56193"},{"Schule":"Grundschule an der M\u00fchle","pin":"builder-3","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Bau von 12 zus\u00e4tzlichen Klassenr\u00e4umen mit Containern am Standort der Schule","Summe":"3-4 Mio \u20ac (gesch\u00e4tzt)","BSN":"10G11","Schulname":"Grundschule an der M\u00fchle","PLZ":"12685","Strasse":"Kienbergstr. 59","Schulart":"Grundschule","lat":"52.53976","lng":"13.5657"},{"Schule":"Grundschule an der M\u00fchle","pin":"builder-3","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,13 Mio \u20ac","BSN":"10G11","Schulname":"Grundschule an der M\u00fchle","PLZ":"12685","Strasse":"Kienbergstr. 59","Schulart":"Grundschule","lat":"52.53976","lng":"13.5657"},{"Schule":"Grundschule an der Wuhle","pin":"builder-4","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Neubau einer Sporthalle durch das Bauamt","Summe":"4,9 Mio \u20ac","BSN":"10G29","Schulname":"Grundschule an der Wuhle","PLZ":"12619","Strasse":"Teterower Ring 79","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52118","lng":"13.58041"},{"Schule":"Grundschule an der Wuhle","pin":"builder-4","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Sanierung der mobilen Unterrichtsr\u00e4ume (MUR)","Summe":"1,7 Mio \u20ac","BSN":"10G29","Schulname":"Grundschule an der Wuhle","PLZ":"12619","Strasse":"Teterower Ring 79","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52118","lng":"13.58041"},{"Schule":"Grundschule unter dem Regenbogen","pin":"builder-5","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der Sporthalle","Summe":"2,5 Mio \u20ac","BSN":"10G14","Schulname":"Grundschule unter dem Regenbogen","PLZ":"12681","Strasse":"Murtzaner Ring 37","Schulart":"Grundschule","lat":"52.5301","lng":"13.54212"},{"Schule":"Grundschule unter dem Regenbogen","pin":"builder-5","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Grundst\u00fcckserweiterung f\u00fcr zus\u00e4tzliche Spielfl\u00e4che","Summe":"0,4 Mio \u20ac","BSN":"10G14","Schulname":"Grundschule unter dem Regenbogen","PLZ":"12681","Strasse":"Murtzaner Ring 37","Schulart":"Grundschule","lat":"52.5301","lng":"13.54212"},{"Schule":"Hollerbusch-Grundschule","pin":"drill","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Sanierung der Fenster in allen Geb\u00e4uden","Summe":"0,5 Mio \u20ac","BSN":"10G28","Schulname":"Grundschule am Hollerbusch","PLZ":"12619","Strasse":"Erich-K\u00e4stner-Str. 64","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52593","lng":"13.59512"},{"Schule":"Johann-Strau\u00df-Grundschule","pin":"mechanic","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"zus\u00e4tzlicher Essenscontainer auf Gel\u00e4nde der Polizei","Summe":"0,5 Mio \u20ac (Sch\u00e4tzung)","BSN":"10G13","Schulname":"Johann-Strauss-Grundschule","PLZ":"12683","Strasse":"Cecilienstr. 81","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52982","lng":"13.55966"},{"Schule":"Johann-Strau\u00df-Grundschule","pin":"mechanic","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,2 Mio \u20ac","BSN":"10G13","Schulname":"Johann-Strauss-Grundschule","PLZ":"12683","Strasse":"Cecilienstr. 81","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52982","lng":"13.55966"},{"Schule":"Kiekemal-Grundschule","pin":"operator","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Bau von zus\u00e4tzlichen 12 Klassenr\u00e4umen auf dem Lehnitzplatz","Summe":"4,9 Mio \u20ac","BSN":"10G32","Schulname":"Kiekemal-Schule (Grundschule)","PLZ":"12623","Strasse":"Hultschiner Damm 219","Schulart":"Grundschule","lat":"52.49407","lng":"13.60915"},{"Schule":"Kolibri Grundschule","pin":"package","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Sanierung Sporthalle (Pakettboden)","Summe":"0,25 Mio \u20ac","BSN":"10G22","Schulname":"Kolibri-Grundschule","PLZ":"12627","Strasse":"Sch\u00f6newalder Str. 9","Schulart":"Grundschule","lat":"52.532527","lng":"13.618558"},{"Schule":"Kolibri Grundschule","pin":"package","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Umbau und Ausbau der Mensa","Summe":"1,5 Mio \u20ac","BSN":"10G22","Schulname":"Kolibri-Grundschule","PLZ":"12627","Strasse":"Sch\u00f6newalder Str. 9","Schulart":"Grundschule","lat":"52.532527","lng":"13.618558"},{"Schule":"Melanchthon Gymnasium","pin":"painting","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der zwei mobilen Unterrichtseinheiten (MUR)","Summe":"3,6 Mio \u20ac","BSN":"10Y11","Schulname":"Melanchthon-Gymnasium","PLZ":"12627","Strasse":"Adele-Sandrock-Str. 73-75","Schulart":"Gymnasium","lat":"52.534367","lng":"13.618584"},{"Schule":"Mozart-Gemeinschaftsschule","pin":"protection","Baubeginn":"2021","Ma\u00dfnahme":"Brandschutzsanierung, Dach, Fenster und WC's","Summe":"5,9 Mio \u20ac","BSN":"10K10","Schulname":"Wolfgang-Amadeus-Mozart-Schule (Gemeinschaftsschule)","PLZ":"12627","Strasse":"Cottbusser Str. 23","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.53699","lng":"13.59663"},{"Schule":"Mozart-Gemeinschaftsschule","pin":"protection","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Neue Spielanlage f\u00fcr Schulhof","Summe":"0,1 Mio \u20ac","BSN":"10K10","Schulname":"Wolfgang-Amadeus-Mozart-Schule (Gemeinschaftsschule)","PLZ":"12627","Strasse":"Cottbusser Str. 23","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.53699","lng":"13.59663"},{"Schule":"Mozart-Gemeinschaftsschule","pin":"protection","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,17 Mio \u20ac","BSN":"10K10","Schulname":"Wolfgang-Amadeus-Mozart-Schule (Gemeinschaftsschule)","PLZ":"12627","Strasse":"Cottbusser Str. 23","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.53699","lng":"13.59663"},{"Schule":"Mozart-Gemeinschaftsschule","pin":"protection","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der Sporthalle","Summe":"2,3 Mio \u20ac","BSN":"10K10","Schulname":"Wolfgang-Amadeus-Mozart-Schule (Gemeinschaftsschule)","PLZ":"12627","Strasse":"Cottbusser Str. 23","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.53699","lng":"13.59663"},{"Schule":"Otto-Nagel Gymnasium","pin":"repairman","Baubeginn":"2021","Ma\u00dfnahme":"Neubau einer Typensporthalle durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen","Summe":"5,6 Mio \u20ac","BSN":"10Y02","Schulname":"Otto-Nagel-Gymnasium","PLZ":"12683","Strasse":"Schulstr. 11","Schulart":"Gymnasium","lat":"52.511922","lng":"13.549199"},{"Schule":"Otto-Nagel Gymnasium","pin":"repairman","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Modularer Erg\u00e4nzungsbau (MEB), 12 zus\u00e4tzliche Klassenr\u00e4ume","Summe":"4 Mio \u20ac","BSN":"10Y02","Schulname":"Otto-Nagel-Gymnasium","PLZ":"12683","Strasse":"Schulstr. 11","Schulart":"Gymnasium","lat":"52.511922","lng":"13.549199"},{"Schule":"Paavo-Nurmi Grundschule","pin":"sawing","Baubeginn":"2021","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der Sporthalle","Summe":"2,7 Mio \u20ac","BSN":"10G01","Schulname":"Paavo-Nurmi-Grundschule","PLZ":"12689","Strasse":"Schorfheidestr. 42","Schulart":"Grundschule","lat":"52.54728","lng":"13.56405"},{"Schule":"Peter-Pan Grundschule","pin":"screwdriver","Baubeginn":"2021ff","Ma\u00dfnahme":"Sanierung und Erg\u00e4nzungsbau","Summe":"19,2 Mio \u20ac","BSN":"10G10","Schulname":"Peter-Pan-Grundschule","PLZ":"12679","Strasse":"Stolzenhagener Str. 9","Schulart":"Grundschule","lat":"52.548156","lng":"13.551672"},{"Schule":"Peter-Pan Grundschule","pin":"screwdriver","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der Sporthalle","Summe":"2,7 Mio \u20ac","BSN":"10G10","Schulname":"Peter-Pan-Grundschule","PLZ":"12679","Strasse":"Stolzenhagener Str. 9","Schulart":"Grundschule","lat":"52.548156","lng":"13.551672"},{"Schule":"Schleipfuhl-Grundschule","pin":"strategy","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Bau von zus\u00e4tzlichen Klassenr\u00e4umen durch Container (12 Klassenr\u00e4ume)","Summe":"2,8 Mio \u20ac","BSN":"10G25","Schulname":"Grundschule am Schleipfuhl","PLZ":"12627","Strasse":"Nossener Str. 85","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52913","lng":"13.6081"},{"Schule":"Schleipfuhl-Grundschule","pin":"strategy","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Brandschutzsanierung und neue Mensa-Gestaltung","Summe":"3,5 Mio \u20ac","BSN":"10G25","Schulname":"Grundschule am Schleipfuhl","PLZ":"12627","Strasse":"Nossener Str. 85","Schulart":"Grundschule","lat":"52.52913","lng":"13.6081"},{"Schule":"Schule am Rosenhain","pin":"wall","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Sanierung und Neugestaltung des Schulhofes","Summe":"1,1 Mio \u20ac","BSN":"10S07","Schulname":"Schule am Rosenhain","PLZ":"12627","Strasse":"Klingenthaler Str. 32","Schulart":"Integrierte Sekundarschule","lat":"52.53","lng":"13.60199"},{"Schule":"Tagore-Gymnasium","pin":"teamwork","Baubeginn":"2020","Ma\u00dfnahme":"Fettabscheider zum Kapazit\u00e4tsausbau der Mensa","Summe":"0,12 Mio \u20ac","BSN":"10Y01","Schulname":"Tagore-Gymnasium","PLZ":"12687","Strasse":"Sella-Hasse-Str. 25","Schulart":"Gymnasium","lat":"52.55271","lng":"13.55658"},{"Schule":"Ulmen Grundschule","pin":"traffic-cone","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Umbau und Ausbau der Mensa","Summe":"1,1 Mio \u20ac","BSN":"10G33","Schulname":"Ulmen-Grundschule","PLZ":"12621","Strasse":"Ulmenstr. 79-85","Schulart":"Grundschule","lat":"52.48584","lng":"13.58006"},{"Schule":"Ulmen Grundschule","pin":"traffic-cone","Baubeginn":"2020\/21","Ma\u00dfnahme":"Neubau einer Typensporthalle durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen","Summe":"5,8 Mio \u20ac","BSN":"10G33","Schulname":"Ulmen-Grundschule","PLZ":"12621","Strasse":"Ulmenstr. 79-85","Schulart":"Grundschule","lat":"52.48584","lng":"13.58006"},{"Schule":"Victor-Klemperer-Kolleg","pin":"welder","Baubeginn":"2021","Ma\u00dfnahme":"Komplettsanierung der Sporthalle","Summe":"2,7 Mio \u20ac","BSN":"10A04","Schulname":"Victor-Klemperer-Kolleg","PLZ":"12681","Strasse":"Martha-Arendsee-Str. 15","Schulart":"Volkshochschul-Kolleg","lat":"52.5363","lng":"13.53885"}]